# translation of kdesktop.po to zh_CN
# Copyright (C) 2003 Free Software Foundation, Inc.
# Wang Jian <lark@linux.net.cn>, 2000
# Xiong Jiang <jxiong@offtopic.org>, 2003
# Funda Wang <fundawang@linux.net.cn>, 2004
# Wantao Liu <vantao@aosc.io>, 2023
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-07-07 18:17+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-08-04 01:29+0800\n"
"Last-Translator: Wantao Liu <vantao@aosc.io>\n"
"Language-Team: zh_CN <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Translator: Wantao Liu <vantao@aosc.io>\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"

#. Instead of a literal translation, add your name to the end of the list (separated by a comma).
msgid ""
"_: NAME OF TRANSLATORS\n"
"Your names"
msgstr ""
"Wang Jian, Xiong Jiang, Funda Wang, Wantao Liu"

#. Instead of a literal translation, add your email to the end of the list (separated by a comma).
msgid ""
"_: EMAIL OF TRANSLATORS\n"
"Your emails"
msgstr ""
"lark@linux.net.cn, jxiong@offtopic.org, fundawang@linux.net.cn, vantao@aosc.io"

#: desktop.cpp:937
msgid "Set as Primary Background Color"
msgstr "设为主背景色"

#: desktop.cpp:938
msgid "Set as Secondary Background Color"
msgstr "设为次背景色"

#: desktop.cpp:955
msgid "&Save to Desktop..."
msgstr "保存到桌面(&S)…"

#: desktop.cpp:957
msgid "Set as &Wallpaper"
msgstr "设为桌面背景(&W)"

#: desktop.cpp:965
msgid "Enter a name for the image below:"
msgstr "输入此图像的名称："

#: desktop.cpp:974
msgid "image.png"
msgstr "未命名图像.png"

#: desktop.cpp:1037
msgid ""
"Could not log out properly.\n"
"The session manager cannot be contacted. You can try to force a shutdown by "
"pressing Ctrl+Alt+Backspace; note, however, that your current session will "
"not be saved with a forced shutdown."
msgstr ""
"无法正常注销。\n"
"与会话管理器通信失败，您可以尝试通过 Ctrl+Alt+Backspace 组合键来强制退出；请"
"注意：若强制退出，当前会话将无法保存。"

#: init.cpp:68
msgid ""
"%1 is a file, but TDE needs it to be a directory; move it to %2.orig and "
"create directory?"
msgstr "%1 是文件，但 TDE 希望其为目录。要重命名为 %2.orig 并继续创建目录吗？"

#: init.cpp:68
msgid "Move It"
msgstr "重命名文件"

#: init.cpp:68
msgid "Do Not Move"
msgstr "不重命名"

#: init.cpp:82
msgid ""
"Could not create directory %1; check for permissions or reconfigure the "
"desktop to use another path."
msgstr "无法创建目录 %1。请检查权限或重新配置桌面以使用其它路径。"

#: kdesktopbindings.cpp:14 krootwm.cpp:508
msgid "Desktop"
msgstr "桌面"

#: kdesktopbindings.cpp:20 minicli.cpp:82
msgid "Run Command"
msgstr "运行命令"

#: kdesktopbindings.cpp:24
msgid "Show Taskmanager"
msgstr "显示任务管理器"

#: kdesktopbindings.cpp:25
msgid "Show Window List"
msgstr "显示窗口列表"

#: kdesktopbindings.cpp:26 krootwm.cpp:469 lock/lockdlg.cpp:881
#: lock/securedlg.cpp:118
msgid "Switch User"
msgstr "切换用户"

#: kdesktopbindings.cpp:31 krootwm.cpp:194 lock/securedlg.cpp:106
msgid "Lock Session"
msgstr "锁屏"

#: kdesktopbindings.cpp:32
msgid "Lock Session (Hotkey)"
msgstr "锁屏（热键）"

#: kdesktopbindings.cpp:38
msgid "Start Screen Saver"
msgstr "启动屏幕保护程序"

#: kdesktopbindings.cpp:44
msgid "Log Out"
msgstr "注销"

#: kdesktopbindings.cpp:45
msgid "Log Out Without Confirmation"
msgstr "注销时无需确认"

#: kdesktopbindings.cpp:46
msgid "Halt without Confirmation"
msgstr "关机时无需确认"

#: kdesktopbindings.cpp:47
msgid "Reboot without Confirmation"
msgstr "重新启动时无需确认"

#: kdiconview.cpp:443
msgid "&Rename"
msgstr "重命名(&R)"

#: kdiconview.cpp:444
msgid "&Properties"
msgstr "属性(&P)"

#: kdiconview.cpp:445
msgid "&Move to Trash"
msgstr "移至回收站(&M)"

#: kdiconview.cpp:855
msgid "You have chosen to remove a system icon"
msgstr "您正尝试删除一个系统图标"

#: kdiconview.cpp:855
msgid "You can restore this icon in the future through the"
msgstr "您可以随时恢复这个图标，方法是通过"

# 需要实装以测试摆放位置准确性。
#: kdiconview.cpp:855
msgid "tab in the"
msgstr "标签页，位于"

#: kdiconview.cpp:855
msgid "Behavior"
msgstr "行为"

#: kdiconview.cpp:855
msgid "pane of the Desktop Settings control module."
msgstr "面板，即控制桌面设置的面板。"

#: krootwm.cpp:137
msgid "Run Command..."
msgstr "运行命令…"

#: krootwm.cpp:138
msgid "Open Terminal Here..."
msgstr "在此打开终端…"

#: krootwm.cpp:144
msgid "Configure Desktop..."
msgstr "配置桌面…"

#: krootwm.cpp:146 krootwm.cpp:377
msgid "Disable Desktop Menu"
msgstr "禁用桌面菜单"

#: krootwm.cpp:150
msgid "Unclutter Windows"
msgstr "散列窗口"

#: krootwm.cpp:152
msgid "Cascade Windows"
msgstr "层叠窗口"

#: krootwm.cpp:158
msgid "By Name (Case Sensitive)"
msgstr "按名称（区分大小写）"

#: krootwm.cpp:160
msgid "By Name (Case Insensitive)"
msgstr "按名称（不区分大小写）"

#: krootwm.cpp:162
msgid "By Size"
msgstr "按大小"

#: krootwm.cpp:164
msgid "By Type"
msgstr "按类型"

#: krootwm.cpp:166
msgid "By Date"
msgstr "按日期"

#: krootwm.cpp:169
msgid "Directories First"
msgstr "目录靠前"

#: krootwm.cpp:172
msgid "Line Up Horizontally"
msgstr "水平排列图标"

#: krootwm.cpp:175
msgid "Line Up Vertically"
msgstr "垂直排列图标"

#: krootwm.cpp:178
msgid "Align to Grid"
msgstr "对齐到网格"

#: kdesktop.kcfg:195 krootwm.cpp:182
#, no-c-format
msgid "Lock in Place"
msgstr "锁定图标位置"

#: krootwm.cpp:188
msgid "Refresh Desktop"
msgstr "刷新桌面"

#: krootwm.cpp:199
msgid "Log Out \"%1\"..."
msgstr "注销“%1”…"

#: krootwm.cpp:205
msgid "Start New Session"
msgstr "启动新会话"

#: krootwm.cpp:209
msgid "Lock Current && Start New Session"
msgstr "锁定当前会话并启动新会话"

#: krootwm.cpp:355 krootwm.cpp:437
msgid "Sort Icons"
msgstr "排列图标"

#: krootwm.cpp:357
msgid "Line Up Icons"
msgstr "对齐图标"

#: krootwm.cpp:384
msgid "Enable Desktop Menu"
msgstr "启用桌面菜单"

#: krootwm.cpp:447
msgid "Icons"
msgstr "图标"

#: krootwm.cpp:453 krootwm.cpp:509
msgid "Windows"
msgstr "窗口"

#: krootwm.cpp:498
msgid "Sessions"
msgstr "会话"

#: krootwm.cpp:502
msgid "New"
msgstr "新建"

#: krootwm.cpp:903
msgid ""
"<p>You have chosen to open another desktop session.<br>The current session "
"will be hidden and a new login screen will be displayed.<br>An F-key is "
"assigned to each session; F%1 is usually assigned to the first session, F%2 "
"to the second session and so on. You can switch between sessions by pressing "
"Ctrl, Alt and the appropriate F-key at the same time. Additionally, the TDE "
"Panel and Desktop menus have actions for switching between sessions.</p>"
msgstr ""
"<p>您正尝试打开其他桌面会话。<br>将隐藏当前会话并显示登录屏幕。<br>每个会话都"
"绑定了一个 Fn 功能键：通常指定 F%1 为第一个会话，F%2 为第二个会话，依次类推。"
"您可以同时按下 Ctrl、Alt 和对应的 Fn 功能键在不同的会话之间切换。此外，TDE 面"
"板和桌面菜单也可用于切换会话。</p>"

#: krootwm.cpp:914
msgid "Warning - New Session"
msgstr "警告：新会话"

#: krootwm.cpp:915 lock/lockdlg.cpp:784
msgid "&Start New Session"
msgstr "启动新会话(&S)"

#: kwebdesktop/kwebdesktop.cpp:43
msgid "Width of the image to create"
msgstr "所要创建图像的宽度"

#: kwebdesktop/kwebdesktop.cpp:44
msgid "Height of the image to create"
msgstr "所要创建图像的高度"

#: kwebdesktop/kwebdesktop.cpp:45
msgid "File sname where to dump the output in png format"
msgstr "以 PNG 格式另存为的文件名"

#: kwebdesktop/kwebdesktop.cpp:46
msgid "URL to open (if not specified, it is read from kwebdesktoprc)"
msgstr "要打开的 URL（如未指定，则从 kwebdesktoprc 中读取）"

#: kwebdesktop/kwebdesktop.cpp:89
msgid "TDE Web Desktop"
msgstr "TDE 网页桌面"

#: kwebdesktop/kwebdesktop.cpp:91
msgid "Displays an HTML page as the background of the desktop"
msgstr "以 HTML 页面作为桌面背景"

#: kwebdesktop/kwebdesktop.cpp:94
msgid "developer and maintainer"
msgstr "开发者与维护者"

#: lock/autologout.cpp:42
msgid "Automatic Logout Notification"
msgstr "自动注销通知"

#: lock/autologout.cpp:56
msgid "<nobr><qt><b>Automatic Log Out</b></qt><nobr>"
msgstr "<nobr><qt><b>自动注销</b></qt><nobr>"

#: lock/autologout.cpp:57
msgid ""
"<qt>To prevent being logged out, resume using this session by moving the "
"mouse or pressing a key.</qt>"
msgstr "<qt>移动鼠标或按任意键即可中止自动注销，继续使用本会话。</qt>"

#: lock/autologout.cpp:99
#, c-format
msgid ""
"_n: <nobr><qt>You will be automatically logged out in 1 second</qt></nobr>\n"
"<nobr><qt>You will be automatically logged out in %n seconds</qt></nobr>"
msgstr ""
"_n: <nobr><qt>1 秒后将自动注销您的会话</qt></nobr>\n"
"<nobr><qt>%n 秒后将自动注销您的会话</qt></nobr>"

#: lock/lockdlg.cpp:123 lock/sakdlg.cpp:76
msgid "Desktop Session Locked"
msgstr "桌面会话已锁定"

#: lock/lockdlg.cpp:144 lock/lockdlg.cpp:145
msgid "This computer is in use and has been locked."
msgstr "本机正在使用中并已锁定。"

#: lock/lockdlg.cpp:145
msgid "Only '%1' may unlock this session."
msgstr "只有用户“%1”可以解锁此会话。"

#: lock/lockdlg.cpp:149
msgid "<nobr><b>The session is locked</b><br>"
msgstr "<nobr><b>会话已锁定</b><br>"

#: lock/lockdlg.cpp:150
msgid "<nobr><b>The session was locked by %1</b><br>"
msgstr "<nobr><b>用户 %1 已锁定此会话</b><br>"

#: lock/lockdlg.cpp:155
#, c-format
msgid "This session has been locked since %1"
msgstr "该会话已于 %1 锁定"

#: lock/lockdlg.cpp:166
msgid "Sw&itch User..."
msgstr "切换用户(&I)…"

#: lock/lockdlg.cpp:167 lock/querydlg.cpp:96
msgid "Unl&ock"
msgstr "解锁(&O)"

#: lock/lockdlg.cpp:333
msgid "<b>Unlocking failed</b>"
msgstr "<b>解锁失败</b>"

#: lock/lockdlg.cpp:338
msgid "<b>Warning: Caps Lock on</b>"
msgstr "<b>警告：大写锁定已打开</b>"

#: lock/lockdlg.cpp:642
msgid ""
"Cannot unlock the session because the authentication system failed to work;\n"
"you must kill kdesktop_lock (pid %1) manually."
msgstr ""
"身份验证系统发生故障，无法解锁会话。\n"
"您必须手动终止 (kill) kdesktop_lock (pid %1)。"

#: lock/lockdlg.cpp:697 lock/lockprocess.cpp:2430
msgid "Authentication Subsystem Notice"
msgstr "身份验证子系统通知"

#: lock/lockdlg.cpp:756
msgid "New Session"
msgstr "新会话"

#: lock/lockdlg.cpp:771
msgid ""
"You have chosen to open another desktop session instead of resuming the "
"current one.<br>The current session will be hidden and a new login screen "
"will be displayed.<br>An F-key is assigned to each session; F%1 is usually "
"assigned to the first session, F%2 to the second session and so on. You can "
"switch between sessions by pressing Ctrl, Alt and the appropriate F-key at "
"the same time. Additionally, the TDE Panel and Desktop menus have actions "
"for switching between sessions."
msgstr ""
"您选择丢弃当前会话并打开新桌面会话。<br>将隐藏当前会话并显示登录屏幕。<br>每"
"个会话都绑定了一个 Fn 功能键：通常指定 F%1 为第一个会话，F%2 为第二个会话，依"
"次类推。您可以同时按下 Ctrl、Alt 和对应的 Fn 功能键在不同的会话之间切换。此"
"外，TDE 面板和桌面菜单也可用于切换会话。"

#: lock/lockdlg.cpp:796
msgid "&Do not ask again"
msgstr "不再询问(&D)"

#: lock/lockdlg.cpp:907
msgid "Session"
msgstr "会话"

#: lock/lockdlg.cpp:908
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: lock/lockdlg.cpp:935
msgid ""
"_: session\n"
"&Activate"
msgstr "激活(&A)"

#: lock/lockdlg.cpp:943
msgid "Start &New Session"
msgstr "启动新会话(&N)"

#: lock/lockdlg.cpp:1009
msgid "PIN:"
msgstr "密钥 (PIN)："

#: lock/lockprocess.cpp:566 lock/lockprocess.cpp:722
msgid "Securing desktop session"
msgstr "确保桌面会话的安全性"

#: lock/lockprocess.cpp:1466
msgid "Will not lock the session, as unlocking would be impossible:\n"
msgstr "因为无法解锁，所以不会锁定会话：\n"

#: lock/lockprocess.cpp:1470
msgid "Cannot start <i>kcheckpass</i>."
msgstr "无法启动 <i>kcheckpass</i>。"

#: lock/lockprocess.cpp:1471
msgid "<i>kcheckpass</i> is unable to operate. Possibly it is not SetUID root."
msgstr "<i>kcheckpass</i> 发生故障：可能该程序未进行 SetUID root。"

#: lock/lockprocess.cpp:1513
msgid "No appropriate greeter plugin configured."
msgstr "未配置登录界面插件。"

#: lock/main.cpp:207
msgid "Force session locking"
msgstr "强制锁定会话"

#: lock/main.cpp:208
msgid "Only start screensaver"
msgstr "仅启动屏幕保护程序"

#: lock/main.cpp:209
msgid "Launch the secure dialog"
msgstr "启动安全对话框"

#: lock/main.cpp:210
msgid "Only use the blank screensaver"
msgstr "仅使用空白屏幕保护程序"

#: lock/main.cpp:211
msgid "TDE internal command for background process loading"
msgstr "用于后台进程加载的 TDE 内部命令"

#: lock/main.cpp:229
msgid "KDesktop Locker"
msgstr "KDesktop 锁定程序"

#: lock/main.cpp:229
msgid "Session Locker for KDesktop"
msgstr "KDesktop 会话锁定程序"

#: lock/querydlg.cpp:74
msgid "Information Needed"
msgstr "需要额外信息"

#: lock/sakdlg.cpp:104
msgid "Press Ctrl+Alt+Del to begin."
msgstr "按下 Ctrl+Alt+Del 组合键以开始。"

#: lock/sakdlg.cpp:104
msgid "This process helps keep your password secure."
msgstr "该过程可助您保持密码的安全性，"

#: lock/sakdlg.cpp:104
msgid "It prevents unauthorized users from emulating the login screen."
msgstr "防止未经授权的用户模仿登录屏幕。"

#: lock/securedlg.cpp:76
msgid "Secure Desktop Area"
msgstr "安全桌面区域"

#: lock/securedlg.cpp:97
msgid "'%1' is currently logged on"
msgstr "“%1”目前已登录"

#: lock/securedlg.cpp:100
msgid "You are currently logged on"
msgstr "您目前已处于登录状态"

#: lock/securedlg.cpp:109
msgid "Task Manager"
msgstr "任务管理器"

#: lock/securedlg.cpp:112
msgid "Logoff Menu"
msgstr "注销菜单"

#: main.cpp:58
msgid "The TDE desktop"
msgstr "TDE 桌面"

#: main.cpp:64
msgid "Use this if the desktop window appears as a real window"
msgstr "如果桌面窗口显示为真正的窗口，请使用该选项"

#: main.cpp:65
msgid "Obsolete"
msgstr "已弃用"

#: main.cpp:66
msgid "Wait for kded to finish building database"
msgstr "正等待 kded 完成数据库构建"

#: main.cpp:68
msgid "Enable background transparency"
msgstr "启用背景透明度"

#: main.cpp:171
msgid "KDesktop"
msgstr "KDesktop"

#: minicli.cpp:96 minicli.cpp:796
msgid "&Options >>"
msgstr "选项(&O) >>"

#: minicli.cpp:99
msgid "&Run"
msgstr "运行(&R)"

#: minicli.cpp:453
msgid "<qt>The user <b>%1</b> does not exist on this system.</qt>"
msgstr "<qt>系统中不存在用户 <b>%1</b></qt>"

#: minicli.cpp:463
msgid "You do not exist.\n"
msgstr "您不存在。\n"

#: minicli.cpp:488
msgid "Incorrect password; please try again."
msgstr "密码不正确，请重试。"

#: minicli.cpp:599
msgid ""
"<center><b>%1</b></center>\n"
"You do not have permission to execute this command."
msgstr ""
"<center><b>%1</b></center>\n"
"您没有权限执行该命令。"

#: minicli.cpp:627
msgid ""
"<center><b>%1</b></center>\n"
"Could not run the specified command."
msgstr ""
"<center><b>%1</b></center>\n"
"无法运行指定的命令。"

#: minicli.cpp:639
msgid ""
"<center><b>%1</b></center>\n"
"The specified command does not exist."
msgstr ""
"<center><b>%1</b></center>\n"
"指定的命令不存在。"

#: minicli.cpp:784
msgid "&Options <<"
msgstr "选项(&O) <<"

#: minicli.cpp:1001
msgid ""
"Running a realtime application can be very dangerous. If the application "
"misbehaves, the system might hang unrecoverably.\n"
"Are you sure you want to continue?"
msgstr ""
"使用实时优先级启动应用程序存在风险：一旦应用程序发生故障，系统可能无法恢"
"复。\n"
"您确定要继续吗？"

#: minicli.cpp:1004
msgid "Warning - Run Command"
msgstr "警告：运行命令"

#: minicli.cpp:1004
msgid "&Run Realtime"
msgstr "使用实时优先级运行(&R)"

#: kdesktop.kcfg:11
#, no-c-format
msgid "Common settings for all desktops"
msgstr "将设置应用于所有桌面"

#: kdesktop.kcfg:12
#, no-c-format
msgid ""
"If you want the same background settings to be applied to all desktops "
"enable this option."
msgstr "如果您想要对全部桌面都应用相同的背景设置，请启用该选项。"

#: kdesktop.kcfg:16
#, no-c-format
msgid "Common settings for all screens"
msgstr "将设置应用于所有屏幕"

#: kdesktop.kcfg:17
#, no-c-format
msgid ""
"If you want the same background settings to be applied to all screens enable "
"this option."
msgstr "如果您想要对全部屏幕都应用相同的背景设置，请启用该选项。"

#: kdesktop.kcfg:21
#, no-c-format
msgid "Draw backgrounds per screen"
msgstr "每个屏幕独立绘制背景"

#: kdesktop.kcfg:22
#, no-c-format
msgid ""
"If you want to draw to each screen separately in xinerama mode enable this "
"option."
msgstr "如果您想要在 Xinerama 模式中独立绘制每个屏幕，请启用该选项。"

#: kdesktop.kcfg:26
#, no-c-format
msgid "Limit background cache"
msgstr "限制背景缓存"

#: kdesktop.kcfg:27
#, no-c-format
msgid ""
"Enable this option if you want to limit the cache size for the background."
msgstr "如果您想要限制背景的缓存大小，请启用该选项。"

#: kdesktop.kcfg:31
#, no-c-format
msgid "Background cache size"
msgstr "背景缓存大小"

#: kdesktop.kcfg:32
#, no-c-format
msgid ""
"Here you can enter how much memory TDE should use for caching the "
"background(s). If you have different backgrounds for the different desktops "
"caching can make switching desktops smoother at the expense of higher memory "
"use."
msgstr ""
"在此设置 TDE 背景缓存的内存占用上限，如将缓存设置得更大，切换桌面时将更流畅，"
"但会占用更多内存。"

#: kdesktop.kcfg:36
#, no-c-format
msgid "Background Opacity"
msgstr "背景不透明度"

#: kdesktop.kcfg:37
#, no-c-format
msgid ""
"Here you can set the opacity of the background (0-100). A composite manager "
"can then render something behind it."
msgstr "在此设置背景的不透明度 (0 ~ 100)，合成管理器以此为基础进行渲染。"

#: kdesktop.kcfg:43
#, no-c-format
msgid "Show icons on desktop"
msgstr "在桌面上显示图标"

#: kdesktop.kcfg:44
#, no-c-format
msgid ""
"Uncheck this option if you do not want to have icons on the desktop. Without "
"icons the desktop will be somewhat faster but you will no longer be able to "
"drag files to the desktop."
msgstr ""
"如果您不想在桌面上显示图标，请不要勾选该选项。不显示图标的桌面可能会运行得快"
"一点，但您将无法将文件拖拽至桌面。"

#: kdesktop.kcfg:48
#, no-c-format
msgid "Allow programs in desktop window"
msgstr "允许在桌面窗口中运行程序"

#: kdesktop.kcfg:49
#, no-c-format
msgid ""
"Check this option if you want to run X11 programs that draw into the desktop "
"such as xsnow, xpenguin or xmountain. If you have problems with applications "
"like netscape that check the root window for running instances, disable this "
"option."
msgstr ""
"如果您想要运行要在桌面上绘图的 X11 程序，比如 xsnow、xpenguim 或 xmountain，"
"请打开该选项。如果您在 Netscape 这样需要检查 root 窗口的运行实例的应用程序时"
"遇到了问题，请禁用该选项。"

#: kdesktop.kcfg:60
#, no-c-format
msgid "Automatically line up icons"
msgstr "自动对齐图标"

#: kdesktop.kcfg:61
#, no-c-format
msgid ""
"Check this option if you want to see your icons automatically aligned to the "
"grid when you move them."
msgstr "如果您想要在让您的图标在您移动后自动与网格对齐，请勾选该选项。"

#: kdesktop.kcfg:65 kdesktop.kcfg:190
#, no-c-format
msgid "Sort directories first"
msgstr "目录靠前"

#: kdesktop.kcfg:74
#, no-c-format
msgid "Terminal application"
msgstr "终端应用程序"

#: kdesktop.kcfg:75
#, no-c-format
msgid "Defines which terminal application is used."
msgstr "定义要使用的终端应用程序。"

#: kdesktop.kcfg:81
#, no-c-format
msgid "Mouse wheel over desktop background switches desktop"
msgstr "在桌面背景上滚动鼠标滚轮可切换桌面"

#: kdesktop.kcfg:82
#, no-c-format
msgid ""
"You can switch between the virtual desktops by using the mouse wheel over "
"the desktop background."
msgstr "通过在桌面背景上使用鼠标滚轮来切换虚拟桌面。"

#: kdesktop.kcfg:93
#, no-c-format
msgid "Left Mouse Button Action"
msgstr "鼠标左键动作"

#: kdesktop.kcfg:94
#, no-c-format
msgid ""
"You can choose what happens when you click the left button of your pointing "
"device on the desktop."
msgstr "设置当您在桌面上单击鼠标左键时所触发的事件。"

#: kdesktop.kcfg:98
#, no-c-format
msgid "Middle Mouse Button Action"
msgstr "鼠标中键动作"

#: kdesktop.kcfg:99
#, no-c-format
msgid ""
"You can choose what happens when you click the middle button of your "
"pointing device on the desktop."
msgstr "设置当您在桌面上单击鼠标中键时所触发的事件。"

#: kdesktop.kcfg:103
#, no-c-format
msgid "Right Mouse Button Action"
msgstr "鼠标右键动作"

#: kdesktop.kcfg:104
#, no-c-format
msgid ""
"You can choose what happens when you click the right button of your pointing "
"device on the desktop."
msgstr "设置当您在桌面上单击鼠标右键时所触发的事件。"

#: kdesktop.kcfg:110
#, no-c-format
msgid "TDE major version number"
msgstr "TDE 主版本号"

#: kdesktop.kcfg:115
#, no-c-format
msgid "TDE minor version number"
msgstr "TDE 次版本号"

#: kdesktop.kcfg:120
#, no-c-format
msgid "TDE release version number"
msgstr "TDE 发行版本号"

#: kdesktop.kcfg:127
#, no-c-format
msgid "Normal text color used for icon labels"
msgstr "图标标签的普通文本颜色"

#: kdesktop.kcfg:131
#, no-c-format
msgid "Background color used for icon labels"
msgstr "图标标签的背景颜色"

#: kdesktop.kcfg:136
#, no-c-format
msgid "Enable text shadow"
msgstr "启用文本阴影"

#: kdesktop.kcfg:137
#, no-c-format
msgid ""
"Check here to enable a shadow outline around the desktop font. This also "
"improves the readability of the desktop text against backgrounds of a "
"similar color."
msgstr ""
"打开此选项可启用桌面字体的阴影轮廓，以提高桌面文本在相似颜色背景下的可读性。"

#: kdesktop.kcfg:150
#, no-c-format
msgid "Show hidden files"
msgstr "显示隐藏文件"

#: kdesktop.kcfg:151
#, no-c-format
msgid ""
"<p>If you check this option, any files in your desktop directory that begin "
"with a period (.) will be shown. Usually, such files contain configuration "
"information, and remain hidden from view.</p>\\n<p>For example, files which "
"are named \\\".directory\\\" are plain text files which contain information "
"for Konqueror, such as the icon to use in displaying a directory, the order "
"in which files should be sorted, etc. You should not change or delete these "
"files unless you know what you are doing.</p>"
msgstr ""
"<p>如果您选中该选项，将会显示您桌面目录中的任何以点（.）开头的文件。通常情况"
"下，这些文件会包含配置信息，所以不应该显示出来。</p>\\n<p>例如，名为“."
"directory”的纯文本文件包含了 Konqueror 的信息，比如在目录中显示所使用的图标，"
"目录内文件的排序依据等。除非您完全了解这些文件，建议不要随意更改或删除。</p>"

#: kdesktop.kcfg:155
#, no-c-format
msgid "Align direction"
msgstr "排列方向"

#: kdesktop.kcfg:156
#, no-c-format
msgid ""
"If this is enabled, icons are aligned vertically, otherwise horizontally."
msgstr "如果启用了该选项，图标将会以垂直方式排列，否则将以水平方式排列。"

#: kdesktop.kcfg:160
#, no-c-format
msgid "Icon spacing"
msgstr "图标间距"

#: kdesktop.kcfg:161
#, no-c-format
msgid ""
"<p>This is the minimal distance (in pixels) between the icons on your "
"desktop.</p>"
msgstr "<p>这是您桌面图标之间的最小距离（以像素为单位）。</p>"

#: kdesktop.kcfg:165
#, no-c-format
msgid "Change spacing by Ctrl+Mouse Scroll"
msgstr "按住 Ctrl 键并滚动鼠标滚轮以改变间距"

#: kdesktop.kcfg:166
#, no-c-format
msgid ""
"<p>If this is enabled, you can change desktop icon spacing by pressing Ctrl "
"and scrolling on the desktop background.</p>"
msgstr ""
"<p>如果启用该功能，您便可以通过按住 Ctrl 键并在桌面背景上滚动鼠标滚轮来改变桌"
"面图标的间距。</p>"

#: kdesktop.kcfg:170
#, no-c-format
msgid "Show Icon Previews For"
msgstr "显示以下（内容的）图标预览"

#: kdesktop.kcfg:171
#, no-c-format
msgid "Select for which types of files you want to enable preview images."
msgstr "选择您想要启用预览图的文件类型。"

#: kdesktop.kcfg:185
#, no-c-format
msgid "Sort criterion"
msgstr "排序依据"

#: kdesktop.kcfg:186
#, no-c-format
msgid ""
"Sets the sort criterion. Possible choices are NameCaseSensitive = 0, "
"NameCaseInsensitive = 1, Size = 2, Type = 3, Date = 4."
msgstr ""
"选择排序依据。可供选择的选项有：NameCaseSensitive = 0，NameCaseInsensitive = "
"1，Size = 2，Type = 3，Date = 4。"

#: kdesktop.kcfg:191
#, no-c-format
msgid ""
"Enable this to place directories in front of the sorted list, otherwise they "
"are amongst the files."
msgstr ""
"启用该选项可将目录置于排序后的列表最前端（即目录的排序优先级高于文件），否则"
"将与文件放在一起排序。"

#: kdesktop.kcfg:196
#, no-c-format
msgid "Check this option if you want to keep your icons from moving."
msgstr "如果您想要禁止图标的移动，请打开该选项。"

#: kdesktop.kcfg:217
#, no-c-format
msgid "Device Types to exclude"
msgstr "要排除的设备类型"

#: kdesktop.kcfg:218
#, no-c-format
msgid "The device types which you do not want to see on the desktop."
msgstr "您不想在桌面上看到的设备类型。"

#: kdesktop.kcfg:231
#, no-c-format
msgid "Current application's menu bar (Mac OS-style)"
msgstr "当前应用程序的菜单栏（Mac OS 样式）"

#: kdesktop.kcfg:232
#, no-c-format
msgid ""
"If this option is selected, applications will not have their menu bar "
"attached to their own window anymore. Instead, there is one menu bar at the "
"top of the screen which shows the menus of the currently active application. "
"You might recognize this behavior from Mac OS."
msgstr ""
"如果选中了该选项，应用程序的菜单栏将不会显示在其自己的窗口中，而是显示在屏幕"
"上方，您可能在 Mac OS 中看到过该特性。"

#: kdesktop.kcfg:238
#, no-c-format
msgid "Desktop menu bar"
msgstr "桌面菜单栏"

#: kdesktop.kcfg:239
#, no-c-format
msgid ""
"If this option is selected, there is one menu bar at the top of the screen "
"which shows the desktop menus."
msgstr "如果选中了该选项，则会在屏幕最上方出现一个展示桌面菜单的菜单栏。"

#: kdesktop.kcfg:245
#, no-c-format
msgid "Enable screen saver"
msgstr "启用屏幕保护程序"

#: kdesktop.kcfg:246
#, no-c-format
msgid "Enables the screen saver."
msgstr "该选项启用屏幕保护程序。"

#: kdesktop.kcfg:250
#, no-c-format
msgid "Screen saver timeout"
msgstr "屏幕保护程序超时"

#: kdesktop.kcfg:251
#, no-c-format
msgid "Sets the seconds after which the screen saver is started."
msgstr "设定屏幕保护程序启动前等待的秒数。"

#: kdesktop.kcfg:255
#, no-c-format
msgid "Suspend screen saver when DPMS kicks in"
msgstr "当 DPMS 启动时暂停屏幕保护程序"

#: kdesktop.kcfg:256
#, no-c-format
msgid ""
"Usually the screen saver is suspended when display power saving kicks in,\n"
"       as nothing can be seen on the screen anyway, obviously. However, some "
"screen savers\n"
"       actually perform useful computations, so it is not desirable to "
"suspend them."
msgstr ""
"在屏幕启动节能模式时暂停屏幕保护程序。\n"
"然而有一些屏幕保护程序会执行一些实用计算任务，因此不应暂停这类屏幕保护程序。"

#: kdesktop.kcfg:313
#, no-c-format
msgid ""
"When enabled this restores the old style unmanaged window behavior of "
"desktop locking."
msgstr "启用后，将恢复旧式非管理窗口的桌面锁定特性。"

#: kdesktop.kcfg:318
#, no-c-format
msgid ""
"When enabled the date and time when the desktop was locked is displayed as "
"an additional intrusion detection measure."
msgstr "启用时，将显示桌面锁定的日期和时间，作为额外的入侵检测措施。"

#: kdesktop.kcfg:323
#, no-c-format
msgid ""
"When disabled the screensaver starts immediately when locking the desktop."
msgstr "当禁用时，屏保将在桌面锁定时立即启动。"

#: kdesktop.kcfg:328
#, no-c-format
msgid ""
"When enabled all active windows are hidden from the screensaver, showing "
"only the desktop background as a result."
msgstr "启用时，所有活动的窗口都从屏幕保护程序中隐藏起来，结果只显示桌面背景。"

#: kdesktop.kcfg:333
#, no-c-format
msgid "Hide Cancel button from the \"Desktop Session Locked\" dialog."
msgstr "隐藏“桌面会话锁定”对话框中的取消按钮。"

#: kdesktop.kcfg:338
#, no-c-format
msgid ""
"When enabled, the Trinity Secure Attention Key (TSAK) system will be used to "
"secure the screen locker.  This requires system wide TSAK support to be "
"enabled prior to use."
msgstr ""
"启用后，Trinity Secure Attention Key（TSAK）系统将用于保护屏幕锁。这需要在使"
"用前启用全系统的 TSAK 支持。"

#: minicli_ui.ui:172
#, no-c-format
msgid "Run with realtime &scheduling"
msgstr "以实时调度优先级运行(&S)"

#: minicli_ui.ui:175
#, no-c-format
msgid ""
"<qt>Select whether realtime scheduling should be enabled for the "
"application. The scheduler governs which process will run and which will "
"have to wait. Two schedulers are available:\n"
"<ul>\n"
"<li><em>Normal:</em> This is the standard, timesharing scheduler. It will "
"divide fairly the available processing time between all processes.</li>\n"
"<li><em>Realtime:</em>This scheduler will run your application uninterrupted "
"until it gives up the processor. This can be dangerous. An application that "
"does not give up the processor might hang the system. You need root's "
"password to use the scheduler.</li>\n"
"</ul>\n"
"</qt>"
msgstr ""
"<qt>选择是否要为应用程序启用实时调度优先级。调度器决定哪个进程运行，而哪些进程要等"
"待。有下列两个调度器可供选择：\n"
"<ul>\n"
"<li><em>普通：</em>这是标准的分时调度器，将平均分配可用的处理时间给所有的进"
"程。</li>\n"
"<li><em>实时：</em>该调度器将不中断地运行程序，直到释放处理器。这可能是危险"
"的：不释放处理器的程序可能会导致系统死机。您需要有管理员 root 的密码来使用该"
"调度器。</li>\n"
"</ul>\n"
"</qt>"

#: minicli_ui.ui:188
#, no-c-format
msgid "Autocomplete shows available &applications"
msgstr "自动补全 (Autocomplete) 显示可用的应用程序(&a)"

#: minicli_ui.ui:191
#, no-c-format
msgid ""
"<qt>When enabled, the system shows available applications in the "
"autocompletion area.\n"
"\t\t\t\t\t\t</qt>"
msgstr ""
"<qt>启用后，系统将列出自动补全得出的应用程序列表。\n"
"\t\t\t\t\t\t</qt>"

#: minicli_ui.ui:200
#, no-c-format
msgid "Autocomplete uses &filesystem instead of history"
msgstr "使用文件系统而非历史记录进行自动补全(&F)"

#: minicli_ui.ui:203
#, no-c-format
msgid ""
"<qt>This selects whether the filesystem or the past command history will be "
"used for autocompletion.\n"
"\t\t\t\t\t\t</qt>"
msgstr ""
"<qt>该选项决定使用文件系统还是过去的命令历史来进行自动完成。\n"
"\t\t\t\t\t\t</qt>"

#: minicli_ui.ui:212
#, no-c-format
msgid "Autocomplete uses &both history and filesystem"
msgstr "自动完成同时使用历史记录和文件系统(&B)"

#: minicli_ui.ui:215
#, no-c-format
msgid ""
"<qt>This selects whether the filesystem and the past command history will be "
"used for autocompletion.\n"
"\t\t\t\t\t\t</qt>"
msgstr ""
"<qt>该选项决定文件系统和过去的命令历史是否用于自动完成（autocompletion）。\n"
"\t\t\t\t\t\t</qt>"

#: minicli_ui.ui:235
#, no-c-format
msgid "User&name:"
msgstr "用户名(&N)："

#: minicli_ui.ui:241 minicli_ui.ui:370
#, no-c-format
msgid "Enter the user you want to run the application as here."
msgstr "在此输入您要用来运行程序的用户。"

#: minicli_ui.ui:260 minicli_ui.ui:285
#, no-c-format
msgid "Enter the password here for the user you specified above."
msgstr "在此输入所指定用户的密码。"

#: minicli_ui.ui:279
#, no-c-format
msgid "Pass&word:"
msgstr "密码(&W)："

#: minicli_ui.ui:293
#, no-c-format
msgid "Run in &terminal window"
msgstr "在终端窗口中运行(&T)"

#: minicli_ui.ui:296
#, no-c-format
msgid ""
"Check this option if the application you want to run is a text mode "
"application. The application will then be run in a terminal emulator window."
msgstr ""
"如果您要运行的程序是文本模式的，请打开该选项，程序将运行在模拟终端窗口中。"

#: minicli_ui.ui:315
#, no-c-format
msgid "&Priority:"
msgstr "优先级(&P)："

#: minicli_ui.ui:321 minicli_ui.ui:395 minicli_ui.ui:412 minicli_ui.ui:437
#, no-c-format
msgid ""
"The priority that the command will be run with can be set here. From left to "
"right, it goes from low to high. The center position is the default value. "
"For priorities higher than the default, you will need to provide the root "
"password."
msgstr ""
"在此可以设置命令运行的优先级，其中优先级从左到右为升序，中间位置为默认值。若"
"要设置高于默认值的部分，则需要 root 密码。"

#: minicli_ui.ui:348
#, no-c-format
msgid "Run with a &different priority"
msgstr "以不同的优先级运行(&D)"

#: minicli_ui.ui:351
#, no-c-format
msgid ""
"Check this option if you want to run the application with a different "
"priority. A higher priority tells the operating system to give more "
"processing time to your application."
msgstr ""
"如果您要以不同的优先级运行该程序，请勾选该选项。若指定较高的优先级，则系统将"
"分配更多的处理时间给该程序。"

#: minicli_ui.ui:392
#, no-c-format
msgid "Low"
msgstr "低"

#: minicli_ui.ui:406
#, no-c-format
msgid "High"
msgstr "高"

#: minicli_ui.ui:447
#, no-c-format
msgid "Run as a different &user"
msgstr "以另一用户的身份运行(&U)"

#: minicli_ui.ui:450
#, no-c-format
msgid ""
"Check this option if you want to run the application with a different user "
"id. Every process has a user id associated with it. This id code determines "
"file access and other permissions. The password of the user is required to "
"do this."
msgstr ""
"如果您要以不同的用户 ID 运行该程序，请勾选该选项。每个进程都有其关联的用户 "
"ID，该 ID 编号决定了文件访问以及其他权限。更改该选项需要输入用户密码。"

#: minicli_ui.ui:506
#, no-c-format
msgid "Com&mand:"
msgstr "命令(&M)："

#: minicli_ui.ui:512 minicli_ui.ui:553
#, no-c-format
msgid ""
"Enter the command you wish to execute or the address of the resource you "
"want to open. This can be a remote URL like \"www.trinitydesktop.org\" or a "
"local one like \"~/.tderc\"."
msgstr ""
"输入您要执行的命令或您要打开的资源的地址，支持远程 URL（如“www.kde.org”）或本"
"地 URL（如“~/.tderc”）。"

#: minicli_ui.ui:569
#, no-c-format
msgid ""
"Enter the name of the application you want to run or the URL you want to view"
msgstr "输入您要运行的程序的名称或您要查看的 URL"

#, fuzzy
#~ msgid "Information"
#~ msgstr "位置"

#~ msgid "Disable screen saver during presentation or TV"
#~ msgstr "展示或看电视时禁止屏幕保护程序"

#~ msgid ""
#~ "Enable this option if you want to disable the screen saver while watching "
#~ "TV or movies."
#~ msgstr "如果您想要在展示或看电视时禁用屏幕保护程序的话，请启用该选项。"

#~ msgid "Use this to disable the Autostart folder"
#~ msgstr "使用这个选项禁用“自动启动”文件夹"
